---
title: Maxima
logo: maxima-logo.png
website: https://maxima.sourceforge.io/
website_es: https://maxima.sourceforge.io/es/
licenses:
  - name: GPL
    url: https://en.wikipedia.org/wiki/GNU_General_Public_License
myapps: true
source: https://sourceforge.net/projects/maxima/files/Maxima-source/
installs:
  - name: Instrucciones de instalación del paquete completo Maxima
    url: https://maxima.sourceforge.io/es/windows-install.html
    kind: web
  - name: Instalación de la interfaz gráfica solo (wxMaxima)
    url: https://www.youtube.com/watch?v=oEtwB5wIQ3Y
    kind: video
tutorials:
  - name: Introducción a Maxima en español
    url: https://www.youtube.com/watch?v=8O2_iJui5VE
    kind: video
  - name: Primeros pasos con Maxima
    url: https://www.youtube.com/watch?v=X5KBK90YXVo
    kind: video
  - name: Generación de gráficas con Maxima
    url: https://www.youtube.com/watch?v=k7cEfNlNDno
    kind: video  
others:
  - name: Documentación oficial de Maxima (traducida a español)
    url: https://maxima.sourceforge.io/docs/manual/es/maxima.html
    kind: web
  - name: Manual resumido (puede abrirse con navegador xMaxima)
    url: https://webs.um.es/mira/maxima/Generalidades.html
    kind: web
screenshots:
  - name: Línea de comandos de Maxima (captura)
    file: command-line.png
    attribution: "[Captura tomada del wordpress mvngu](https://mvngu.wordpress.com/2009/08/17/introducing-maxima/)"
  - name: Interfaz gráfica wxMaxima (captura)
    file: wxmaxima-interface.png
    attribution: "[Captura tomada de Wikimedia Commons](https://commons.wikimedia.org/wiki/File:WxMaxima_0.7.1_screenshot.png)"
date: 2021-04-28
---

Maxima es un sistema de álgebra computacional de código abierto. Consiste en un potente motor de cálculo simbólico, programado en lenguaje Lisp.

Permite la manipulación de expresiones tanto numéricas como simbólicas. Incluye un amplio rango de funcionalidades, como integración, derivación o cálculos con matrices. Produce resultados de alta precisión, y permite graficar funciones de dos y tres dimensiones. 

Maxima funciona por introducción comandos en modo consola, pero también incluye las interfaces gráficas xMaxima y wxMaxima para facilitar su uso.
Es compatible con Windows, Linux y MacOS X, pero también puede ser compilado para la mayoría de sistemas operativos.

